{
  "anomalies": "异象者",
  "centaurians": "半人马族",
  "exertians": "动能族",
  "mascamites": "虫族",
  "oumuamua": "奥陌陌",

  "61 Virginis Observation": "观测天门增四",
  "Advanced Navigation System": "高级导航系统",
  "Algonquin Radio Observatory": "阿尔冈金射电天文台",
  "ALICE": "大型离子对撞机实验",
  "Allen Telescope Array": "艾伦望远镜阵",
  "ALMA Observatory": "阿塔卡马大型毫米波阵",
  "Amateur Astronomers": "业余天文学家",
  "Apollo 1 Mission": "阿波罗1号任务",
  "Arecibo Observatory": "阿雷西博天文台",
  "Asteroids Research": "小行星研究",
  "Asteroids Flyby": "飞掠小行星",
  "ATLAS": "超环面仪器",
  "Atmospheric Entry": "进入大气层",
  "Barnard's Star Observation": "观测巴纳德星",
  "Beta Pictoris Observation": "观测老人增四",
  "Breakthrough Listen": "突破聆听",
  "Breakthrough Starshot": "突破摄星",
  "Breakthrough Watch": "突破观察",
  "Canadian Hydrogen Telescope": "加拿大氢谱线望远镜",
  "Cape Canaveral SFS": "卡纳维拉尔角太空军基地",
  "Cassini Probe": "卡西尼号探测器",
  "Chandra Space Observatory": "钱德拉空间天文台",
  "Clean Space Initiative": "太空清理计划",
  "Cometary Encounter": "飞掠彗星",
  "Control Center": "控制中心",
  "Cornell University": "康奈尔大学",
  "Coronal Spectrograph": "日冕摄谱仪",
  "Deep Synoptic Array": "深度巡天阵列",
  "Dragonfly": "蜻蜓号",
  "DUNE": "深部地下中微子实验",
  "Effelsberg Telescope Construction": "建造埃菲尔斯贝格望远镜",
  "Electron Microscope": "电子显微镜",
  "Euclid Telescope Construction": "建造欧几里得望远镜",
  "Europa Clipper": "木卫二快船",
  "Exascale Supercomputer": "百亿亿次超级计算机",
  "Extremophiles Study": "嗜极生物研究",
  "Falcon Heavy": "猎鹰重型运载火箭",
  "FAST Telescope Construction": "建造500米口径球面射电望远镜",
  "First Black Hole Photo": "首张黑洞照片",
  "Focused Research": "专项研究",
  "Fuel Tanks Construction": "建造燃料箱",
  "Fusion Reactor": "聚变反应堆",
  "Future Circular Collider": "未来环形对撞机",
  "Galileo Mission": "伽利略号任务",
  "Giant Magellan Telescope": "巨麦哲伦望远镜",
  "GMRT Telescope Construction": "建造大型米波射电望远镜",
  "Government Funding": "政府资助",
  "Grant": "拨款",
  "Gravitational Slingshot": "引力弹弓",
  "Great Observatories Project": "大型轨道天文台计划",
  "Green Bank Telescope": "绿岸射电望远镜",
  "Hayabusa": "隼鸟号",
  "Herschel Space Observatory": "赫歇尔空间天文台",
  "Hubble Space Telescope": "哈勃空间望远镜",
  "International Collaboration": "国际合作",
  "Ion Propulsion System": "离子推进系统",
  "ISS": "国际空间站",
  "James Webb Space Telescope": "韦布空间望远镜",
  "Johnson Space Center": "约翰逊空间中心",
  "Juno Probe": "朱诺号探测器",
  "Jupiter Exploration Program": "木星探测计划",
  "Jupiter Flyby": "飞掠木星",
  "Kepler 22 Observation": "观测开普勒22",
  "Kepler Space Telescope": "开普勒空间望远镜",
  "Large Hadron Collider": "大型强子对撞机",
  "Lightsail": "光帆",
  "Linguistic Analysis": "语言学分析",
  "Lovell Telescope": "洛弗尔望远镜",
  "Low-Cost Space Launch": "低成本航天发射",
  "Low-Power Microprocessors": "低功耗微处理器",
  "Mariner 10 Mission": "水手10号任务",
  "Mars Exploration Program": "火星探测计划",
  "Mars Flyby": "飞掠火星",
  "Mars Science Laboratory": "火星科学实验室",
  "Mercury Exploration Program": "水星探测计划",
  "Mercury Flyby": "飞掠水星",
  "MESSENGER Probe": "信使号探测器",
  "NASA Astrobiology Institute": "NASA天体生物学研究所",
  "NASA Image of the Day": "NASA每日一图",
  "NASA Research Center": "NASA研究中心",
  "Near-Earth Asteroids Survey": "近地小行星研究",
  "NEAR Shoemaker": "NEAR-舒梅克号探测器",
  "NIAC Program": "NASA创新先进概念计划",
  "Noto Radio Observatory": "诺托射电天文台",
  "ODINUS Mission": "ODINUS号任务",
  "Onsala Telescope Construction": "建造翁萨拉望远镜",
  "Optimal Launch Window": "最佳发射窗口",
  "Orbiting Lagrange Point": "入轨拉格朗日点",
  "OSIRIS-REx": "奥西里斯-REx号",
  "Parkes Observatory": "帕克斯天文台",
  "Perseverance Rover": "毅力号火星车",
  "Pioneer 11 Mission": "先驱者11号任务",
  "PIXL": "X射线岩石化学探测行星仪",
  "Planet Hunters": "行星猎手",
  "Planetary Geologic Mapping": "行星地质测绘",
  "PLATO": "柏拉图探测器",
  "Popularization of Science": "科学普及",
  "Pre-launch Testing": "发射前试验",
  "Press Statement": "新闻发言",
  "Procyon Observation": "观测南河三",
  "Project Longshot": "“远射”计划",
  "Proxima Centauri Observation": "观测比邻星",
  "Quantum Computer": "量子计算机",
  "Roman Space Telescope": "罗曼空间望远镜",
  "Rosetta Probe": "罗塞塔号探测器",
  "Sample Return": "采样返回",
  "Saturn Exploration Program": "土星探测计划",
  "Saturn Flyby": "飞掠土星",
  "Scientific Cooperation": "科学合作",
  "SETI Data Archive": "SETI数据档案",
  "SETI Institute": "SETI研究所",
  "SETI@Home": "SETI@Home",
  "SHERLOC": "夏洛克光谱仪",
  "Sirius A Observation": "观测天狼星A",
  "Solvay Conference": "索尔维会议",
  "Space Launch System": "太空发射系统",
  "Space Shuttle": "航天飞机",
  "Square Kilometre Array": "平方公里阵",
  "Starship": "星舰",
  "Strategic Planning": "战略规划",
  "Tardigrades Study": "水熊虫研究",
  "Telescope Modernization": "望远镜现代化",
  "Telescope Time Allocation": "望远镜时间分配",
  "Through the Asteroid Belt": "穿越小行星带",
  "Trajectory Correction": "轨道修正",
  "Trident Probe": "三叉戟号探测器",
  "Uranus Orbiter and Probe": "天王星轨道器与探测器",
  "Vega Observation": "观测织女星",
  "Venera Probe": "金星号探测器",
  "Venus Exploration Program": "金星探测计划",
  "Venus Flyby": "飞掠金星",
  "VERITAS Telescopes": "甚高能辐射成像望远镜",
  "Very Large Array": "甚大阵",
  "Voyager 2 Mission": "旅行者2号任务",
  "Westerbork Synthesis Radio Telescope": "韦斯特博克综合孔径射电望远镜",
  "Wow! Signal": "Wow!讯号",
  "Yevpatoria Telescope Construction": "建造叶夫帕托里亚望远镜",

  "Amazing Uncertainty": "不可思议",
  "Are we Being Observed?": "我们被监视了？",
  "Close-up View": "近距离观察",
  "Concerned People": "吃瓜群众",
  "Flooding the Media Space": "全网热搜",
  "Listening Carefully": "仔细倾听",
  "Message Capsule": "信息胶囊",
  "New Physics": "新物理学",
  "Part of Everyday Life": "生活常态",
  "Signs of Life": "生命迹象",
  "A Message from Afar": "远方来讯",
  "Alien Schematics": "外星图纸",
  "Exocomputers": "外星计算机",
  "Hivemind Concept": "蜂群思维",
  "Infocluster": "信息簇",
  "Music of the Spheres": "天体乐章",
  "Synthesis Instructions": "合成指南",
  "Telescope Blueprints": "望远镜蓝图",
  "Torrent-chain Signal": "信号洪流",
  "Vessel Designs": "飞船设计",

  "Breeding Sample": "繁殖样本",
  "Computer Simulations": "计算机模拟",
  "Ecosystem Study": "生态系统研究",
  "First Contact": "首次接触",
  "Hive Sample": "蜂巢样本",
  "Martian Quarantine Lab": "火星隔离实验室",
  "Mass Sample Collection": "样本大量采集",
  "Orbital Monitoring": "轨道监测",
  "Rover Exploration": "探测车探索",
  "The Queen": "虫后",
  "Altered Trajectory": "改变轨迹",
  "Comparative Analysis": "对照分析",
  "Exofossil Discovery": "外星化石发现",
  "Excavation Rover": "挖掘探测车",
  "Exofossil Samples": "外星化石样本",
  "Perfect Timing": "天时地利",
  "Probe Customisation": "探测器定制",
  "Race Against Time": "争分夺秒",
  "Terrain Mapping": "地形测绘",
  "Visitor in the Sky": "天外来客",

  "Automated Lab": "自动实验室",
  "Casette Deployment": "盒式部署",
  "Core-breach Exoplanet": "核心破裂的外星",
  "Deflector": "偏转器",
  "Expender Core": "扩展核心",
  "Extractor": "提取器",
  "Fission-sun Exoplanet": "裂变太阳系外行星",
  "Generative Infrastructure": "生成式基建",
  "Nanowielder Node": "纳米控制节点",
  "Neuralab": "神经实验室",
  "Oscillating Probes": "振荡探测器",
  "Pierced Exoplanet": "穿透的系外行星",
  "Razor-edge Shuttle": "锋刃穿梭机",
  "Stratoelevator": "平流层升降机",
  "Vortex Exoplanet": "漩涡系外行星",
  "Lunar Gateway": "月球门户空间站",
  "Not a planet since 2006": "自 2006 年起不再是行星",
  "Gateway to Mars": "火星轨道门户",

  "Ignore the limit of probes in space for those launches.": "对于这次发射, 忽略探测器的数量上限。",
  "Reveal the card you drew, and gain its free-action corner effect.": "展示你抽到的卡牌，并获得其免费行动的效果。",
  "Each time you visit a planet this turn, you may gain 1 MOVE instead of 1 PUBLICITY.": "本回合每次经过行星时，你可以改为获得1次移动而不是1次宣传。",
  "LAND on a planet or a moon, even without the required tech.": "着陆在行星或卫星上, 即使没有所需科技。",
  "MARK in a sector with one of your probes and in both neighboring sectors.": "在一个有你探测器的扇区以及两个相邻扇区进行标记",
  "You may land on a space that is already occupied and still get the covered reward.": "你可以降落在已被占据的空间，并仍然获得被覆盖的奖励。",
  "Gain the reward from the anomaly which is going to be triggered next.": "获得即将触发的异常体奖励。",
  "Discard one of them for its free-action corner effect and then discard another one to gain a resource corresponding to its income.": "弃掉其中一张以获得其免费行动的效果，然后再弃掉另一张以获得对应收入的资源。",

  "When you visit:": "当你访问:",
  "Mercury": "水星(Mercury)",
  "Venus": "金星(Venus)",
  "Mars": "火星(Mars)",
  "Jupiter": "木星(Jupiter)",
  "Saturn": "土星(Saturn)",
  "Uranus": "天王星(Uranus)",
  "Neptune": "海王星(Neptune)",
  "Pluto": "冥王星(Pluto)",
  "any planet": "任何行星",
  "any moon": "任何卫星",
  "at Neptune": "在海王星(Neptune)",
  "at Uranus": "在天王星(Uranus)",
  "at Venus": "在金星(Venus)",
  "at Mars": "在火星(Mars)",

  "at Mars (incl": {
    " moons)": "在火星(Mars)，包括卫星"
  },
  "at Jupiter (incl": {
    " moons)": "在木星(Jupiter)，包括卫星"
  },
  "at Saturn (incl": {
    " moons)": "在土星(Saturn)，包括卫星"
  },
  "at Uranus (incl": {
    " moons)": "在天王星(Uranus)，包括卫星"
  },
  "at Neptune (incl": {
    " moons)": "在海王星(Neptune)，包括卫星"
  },
  "at Mercury": "在水星(Mercury)",
  "at Proxima Centauri": {
    "": "在比邻星(Proxima Centauri)。"
  },
  "in the sector with Mercury": {
    "": "在水星(Mercury)所在的扇区。"
  },
  "in the sector with Venus": {
    "": "在金星(Venus)所在的扇区。"
  },
  "in the sector with Mars": {
    "": "在火星(Mars)所在的扇区。"
  },
  "in the sector with Jupiter": {
    "": "在木星(Jupiter)所在的扇区。"
  },
  "in the sector with Saturn": {
    "": "在土星(Saturn)所在的扇区。"
  },
  "at 61 Virginis": {
    "": "在天门增四(61 Virginis)。"
  },
  "at Sirius A": {
    "": "在天狼星A(Sirius A)。"
  },
  "at Beta Pictoris": {
    "": "在老人增四(Beta Pictoris)。"
  },
  "at Kepler 22": {
    "": "在开普勒22(Kepler 22)。"
  },
  "at Procyon": {
    "": "在南河三(Procyon)。"
  },
  "at Barnard's Star": {
    "": "在巴纳德星(Barnard's Star)。"
  },
  "at Vega": {
    "": "在织女星(Vega)。"
  },
  "in any sector": {
    "": "在任意扇区。"
  },
  "{score-3} for each {fulfill-sector-black}": "每有一个 {fulfill-sector-black}} 获得 {score-3}",
  "{score-3} for each {fulfill-sector-red}}": "每有一个  {fulfill-sector-red}} 获得 {score-3}",
  "{score-3} for each {fulfill-sector-yellow}}": "每有一个 {fulfill-sector-yellow}} 获得 {score-3}",
  "{score-3} for each {fulfill-sector-blue}}": "每有一个 {fulfill-sector-blue}} 获得 {score-3}",
  "{publicity-8}": "{publicity-8}",
  "Have at least": "拥有至少",
  "Do not count moons": "不包含卫星。",
  "on each species": "每种外星物种",
  "OR": "或",
  "{score-2} for each {computer-tech}": "每个 {computer-tech} 获得 {score-2}",
  "Have 5": "有 5 个",
  "Deliver {sample} to Earth": "运送 {sample} 到地球",
  "Deliver {sample} to Mars": "运送 {sample} 到火星 (Mars)",
  "for this species": "这个<br>物种",
  "Then": "然后",

  "for a single species": "单个物种",
  "for that species": "该物种",
  "in the same sector": "同一扇区",
  "Tracking and Data Relay Satellite": "跟踪与数据中继卫星",
  "NASA Deep Space Network": "NASA深空网络",
  "Breakthrough Message": "突破讯息",
  "Servicing Mission": "维护任务",
  "Live Landing Broadcast": "现场着陆直播",
  "Twin Probes": "双探测器",
  "Quantum Data Storage": "量子数据存储",
  "Lunar Crater Radio Telescope": "月坑射电望远镜",
  "First Human in Space": "太空第一人",
  "New Assignment": "新任务",
  "Two-planet Flyby Maneuver": "双行星飞越机动",
  "James Clerk Maxwell Telescope": "詹姆斯·克拉克·麦克斯韦望远镜",
  "Reusable Rocket": "可重复使用火箭",
  "Iterative Engineering": "迭代工程",
  "Astronaut Training Experience": "宇航员训练体验",
  "Paid Media Coverage": "付费媒体报道",
  "Contracted Research": "合同研究",
  "TESS Satellite": "凌日系外行星巡天卫星",
  "Well Executed Project": "完美执行的项目",
  "Orbital Refueling": "轨道加注",
  "Psyche Probe": "灵神星探测器",
  "Neutral Buoyancy Training": "中性浮力训练",
  "Space Elevator": "太空电梯",
  "LIGO": "激光干涉引力波天文台",
  "New AI Models": "新型AI模型",
  "Better Solar Panels": "更优太阳能板",
  "Restructuring": "重组",
  "Abandoned Mission": "废弃任务",
  "Akatsuku Orbiter": "晓号轨道器",
  "Ingenuity Helicopter": "机智号直升机",
  "MUREP Idea Competition": "MUREP创意竞赛",
  "Delayed Launch": "延期发射",
  "Private Sector Investment": "私营部门投资",
  "NASA Exoplanet Archive": "NASA系外行星档案",
  "Big Ear Radio Telescope": "大耳朵射电望远镜",
  "Pandora Satellite": "潘多拉卫星",
  "Space Rendezvous": "太空交会",
  "Grand Tour Program": "大巡游计划",
  "Hall-effect Thruster": "霍尔效应推进器",
  "Exoplanet Survey": "系外行星巡天",
  "LOFAR Array": "低频阵列",

  "desc": {
    "card-10": "{orbit-or-land-count} 在海王星<br>和 {orbit-or-land-count} 在天王星<br>（包括它们的卫星）",
    "card-12": "在行星或卫星上，<br>即便没有所需科技。",
    "card-12-endgame": "每个在木星(Jupiter)上的{orbit-or-land-count}，<br>获得 {score-3}, 包括卫星。",
    "card-14-endgame": "每个在火星(Mars)上的{orbit-or-land-count}，<br>获得 {score-4}, 包括卫星。",
    "card-13": "如果你在火星、水星或任何卫星上着陆，<br>获得 {score-4}。",
    "card-15": "从任何行星移除一个你的 {orbit-count} 以获得：<br>",
    "card-17": "选择你的一个探测器。<br>如果它在小行星上，获得 {data-2}。<br>每个相邻的小行星获得 {data-1}",
    "card-18": "如果你在小行星上有一个探测器, <br>标记一个 {yellow-trace}。",
    "card-19": "在本回合每访问一个行星时，<br>你可以选择获得 {move-1} 而不是 {publicity-1}。",
    "card-20": "如果本回合访问水星(Mercury)，获得 {score-4}。",
    "card-21": "如果本回合访问金星(Venus)，获得 {score-3}。",
    "card-22": "如果本回合访问火星(Mars)，获得 {score-4}。",
    "card-23": "如果本回合访问木星(Jupiter)，获得 {score-4}。",
    "card-24": "如果本回合访问土星(Saturn)，获得 {score-6}。",
    "card-25": "本回合每访问一个独特的行星（包括地球），获得 {score-1}。",
    "card-26": "本回合无视来自小行星的移动限制。",
    "card-27": "{any-signal} 在有你探测器的扇区。",
    "card-28": "{any-signal} {any-signal} 在有你探测器的扇区。",
    "card-29": "在有你探测器的扇区和两个相邻扇区各标记一个{any-signal} 。",
    "card-30": "选择至多 3 个探测器 (你或其他玩家的). 对于每个探测器, 在对应扇区内标记一个 {any-signal}。",
    "card-32": "在有水星(Mercury)的区域。",
    "card-45": "如果本回合完成至少一个扇区，获得 {energy-1}。",
    "card-46": "如果本回合完成至少一个扇区，获得 {draw-card-1}。",
    "card-47": "如果本回合完成至少一个扇区，获得 {data-1}。",
    "card-50": "每个你标记了信号的不同扇区<br>获得 {score-2}。",
    "card-52": "每个用此行动标记的{red-signal}获得 {score-2}。",
    "card-53": "每个用此行动标记的{yellow-signal}获得 {score-2}。",
    "card-54": "每个用此行动标记的{blue-signal}获得 {score-2}。",
    "card-55": "此外，在任何区域标记一个{any-signal}。",
    "card-61-req": "至少拥有",
    "card-62-endgame": "每个{red-trace}获得{score-2}分",
    "card-63-endgame": "每个{yellow-trace}获得{score-2}分",
    "card-63-req": "在每个物种上",
    "card-67": "然后你可以弃掉一张手牌以获得一个信号。",
    "card-68-endgame": "你的每个{blue-trace} 获得 {score-2}",
    "card-71": "然后每拥有一个该类型的科技，获得{score-2}分。",
    "card-72": "如果你获得了其他人已研究的科技，<br>获得{publicity-2}。",
    "card-73": "弃掉卡牌行中的所有3张卡牌以获得它们的自由行动角效果。",
    "card-74": "每展示一张手牌中具有{move-0}自由行动角效果的卡牌，{move-1}。",
    "card-75": "然后每拥有一个该颜色的{any-trace}，获得{score-1}分。",
    "card-81": "其他人已研究过的。",
    "card-81-2": "不要推进太阳系。<br>不要获得印在板块上的{score-3}/{publicity-1}/{energy-1}/{any-card-1}奖励。",
    "card-83": "在地球所在的扇区。",
    "card-84": "从任意行星或卫星上移除一个你的{land-count}以标记一个{yellow-trace}。",
    "card-86-endgame": "每个你有信号的扇区获得{score-1}分。",
    "card-87": "有一个距离地球至少5格的探测器",
    "card-88": "在你的探测器所在的扇区。",
    "card-88-req": "在4个不同的扇区有信号",
    "card-89-req": "手中没有卡牌",
    "card-90": "每展示一张具有{energy-income}收入的手牌，获得{energy-1}。",
    "card-91": "每有一张 {energy-income} 收入(不包含初始收入卡)，<br>获得{energy-1}。<br>然后用这张卡增加你的{income}。",
    "card-92": "每有一张 {card-income} 收入(不包含初始收入卡)，<br>获得{publicity-1}。<br>然后用这张卡增加你的{income}。",
    "card-93": "每有一张 {credit-income} 收入(不包含初始收入卡)，<br>获得{score-3}。<br>然后用这张卡增加你的{income}。",
    "card-95-req": "在与地球相邻的小行星上有一个探测器",
    "card-98": "为你已标记{red-trace}的物种标记一个{red-trace}。",
    "card-99": "为你已标记{yellow-trace}的物种标记一个{yellow-trace}。",
    "card-100": "为你已标记{blue-trace}的物种标记一个{blue-trace}。",

    "card-104-req": "在彗星上有一个探测器",
    "card-106": "当你支付如下费用<br>在主要行动中打出卡牌时:",
    "card-108": "如果你至少拥有 {publicity-8}，标记一个 {red-trace}。",
    "card-112-req": "{orbit-count} 和 {land-count} 在同一个星球上。",
    "card-113-endgame": "按照金色终局计分板块中你没有标记的那个的最右侧位置计分。",
    "card-114": "然后你可以从手牌中弃掉最多3张牌以获得信号。",
    "card-116": "当你在对应颜色的扇区中标记一个信号时:",
    "card-118": "在一个有你探测器的区域中。<br>不要从中获得任何 {data-0} 。",
    "card-119": "然后每有一个 {publicity-1} ，获得 {score-1} 。",
    "card-120": "{any-signal} 在一个有你探测器的区域中。<br>如果你在该区域恰好有1个信号，将这张卡牌返回手牌。",
    "card-122": "执行3次:<br><br>弃掉牌堆顶的牌以获得其信号。",
    "card-123": "如果你在本回合访问了小行星，获得 {data-1} 。",
    "card-124": "如果你在本回合访问了彗星，获得 {score-4} 。",
    "card-125": "如果你在本回合在同一环内至少移动一步，获得 {score-3} {publicity-1} 。",
    "card-127-endgame": "如果你在小行星上有探测器，<br>获得 {score-13} 。",
    "card-128-req": "当你访问一个行星（除了地球）时：",
    "card-129-req": "当你在你的回合访问小行星时：",
    "card-133": "地球所在扇区的每有一个其他行星或彗星，<br>你可以 {move-1} 。",
    "card-134": "在一个有你探测器的扇区。",
    "card-134-req": "在4个不同的扇区有一个信号",
    "card-136": "不获得任何 {data-0} 。",
    "card-138": "当你从手中弃掉一张卡牌获取对应免费行动时：",

    "card-se-en-01": "将这张卡放置在你面前。<br>如果你在最外层的环有一个探测器，<br>你可以执行 {orbit-action} 或 {land-action} 行动<br>在冥王星放置探测器。",
    "card-se-en-02": "当你在火星及其卫星执行 {orbit-or-land-action} <br>或者打出一张背景文字有\"火星\" (Mars) 字样的卡牌时:",

    "et-pickup": "查看当前行星的所有 {sample}<br>并选择一个拾起。",
    "et-pickup-back": "查看你探测器所在星球的所有 {sample}。<br>选择一个获得奖励, 然后放回。",
    "et-pickup-back-reward": "选择木星 (Jupiter) 或土星 (Saturn), 查看该行星的所有 {sample}并选择一个获得奖励,<br>然后放回。",
    "et-pickup-moon": "在行星或卫星上, 无视科技限制。查看当前行星的<br>所有 {sample}并选择一个拾起。",

    "et-5-endgame": "该物种中你标记的<br>每个 {any-trace} 获得 {score-1}。",
    "et-7": "触发 {fulfill-sample} 两次。",
    "et-8-req": "{yellow-trace-2} 本物种。",
    "et-9-req": "{red-trace-2} 本物种。",
    "et-10-req": "{blue-trace-2} 本物种。",

    "et-11": "如果它在一个有异常体的扇区，获得 {move-1}。",
    "et-12": "本回合移动探测器不获得任何 {publicity-0}。",
    "et-14": "并且在即将触发异常体的扇区标记一个{any-signal}。",
    "et-15": "弃掉其中一张以获得其免费行动角效果，然后弃掉另一张以获得对应其收入的资源。",
    "et-16": "从牌列中抽取所有的三张牌。",
    "et-17": "获得即将触发的异常体奖励。",
    "et-20": "每个有异常体的扇区中的信号<br>为你提供{score-1}。",
    "et-21": "你在奥陌陌 (Oumuamua) 上<br>标记的每个信号获得 {score-2}。",
    "et-21-req": "标记过需要消耗<br>{exofossil}的{any-trace}  。",
    "et-22": "如果你在奥陌陌 (Oumuamua) 上标记至少1个信号，<br>获得 {exofossil}。",
    "et-22-req": "在奥陌陌 (Oumuamua) {land-count}",
    "et-23": "在有奥陌陌 (Oumuamua) 的扇区。",
    "et-23-req": "拥有至少 {exofossil-3}",
    "et-24": "然后你可以 {use-exofossil} 来标记任意扇区的 {any-signal}。",
    "et-24-endgame": "该物种中你标记的<br>每个 {any-trace} 获得 {score-1}。",
    "et-25": "你可以使用 {use-exofossil} 任意次来获得每个 {move-2}。",
    "et-27": "如果你在本回合访问奥陌陌<br> (Oumuamua)，获得 {exofossil}。",
    "et-27-req": "在奥陌陌 (Oumuamua) 上至少有1个信号。",
    "et-28": "然后你可以 {use-exofossil} 来获得 {data-1}。",
    "et-30": "如果你在此行动中降落在奥陌陌<br> (Oumuamua)，获得 {score-3}。"
  },
  "watermark": "粉丝卡牌",
  "Reusable Lander": "可重复使用着陆器",
  "sa": {
    "desc": {
      "card_1": "如果你降落在已有 {land-count} 的行星上（不包括卫星），<br>将此卡牌返回手牌。"
    }
  }
}
